\part{Miscellaneous}


\chapter{Overview}


\section{Requirement}

杂项函数不需要其他扩展支持。

\section{Resource Type}

杂项函数没有定义资源类型。


\section{Build-in Module}

杂项函数是PHP核心的一部分，由PHP核心直接支持。

\section{Runtime Configure}

杂项函数的行为受到php.ini中的配置项的影响。



\begin{longtable}{|m{100pt}|m{30pt}|m{50pt}|m{100pt}|}
%head
\multicolumn{4}{r}{}
\tabularnewline\hline
名字&默认&可修改范围&说明
\endhead
%endhead

%firsthead
\caption{Network Configuration选项}\\
\hline
名字&默认&可修改范围&说明
\endfirsthead
%endfirsthead

%foot
\multicolumn{4}{r}{}
\endfoot
%endfoot

%lastfoot
\endlastfoot
%endlastfoot
\hline
ignore\_user\_abort	&\texttt{"0"}			&\texttt{PHP\_INI\_ALL}	& \\
\hline
highlight.string		&\texttt{"\#DD0000"}	&\texttt{PHP\_INI\_ALL} &\\
\hline
highlight.comment		&\texttt{"\#FF8000"}	&\texttt{PHP\_INI\_ALL}	& \\
\hline
highlight.keyword		&\texttt{"\#007700"}	&\texttt{PHP\_INI\_ALL}	& \\
\hline
highlight.bg			&\texttt{"\#FFFFFF"}	&\texttt{PHP\_INI\_ALL}	&已移除\\
\hline
highlight.html			&\texttt{"\#0000BB"}	&\texttt{PHP\_INI\_ALL}	& \\
\hline
highlight.html			&\texttt{"\#000000"}	&\texttt{PHP\_INI\_ALL}	& \\
\hline
browscap			&\texttt{NULL}		&\texttt{PHP\_INI\_SYSTEM}&\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{ignore\_user\_abort}


与ignore\_user\_abort()相关（默认值为 FALSE），如果设置为 TRUE ，在客户端断开连接后，脚本不会被中止。

\subsection{highlight.bg}

\subsection{highlight.comment}


\subsection{highlight.default}


\subsection{highlight.html}


\subsection{highlight.keyword}


\subsection{highlight.string}

语法高亮的颜色，可设置为\texttt{<font color="??????">}中任何可接受的代码。



\subsection{browscap}

与get\_browser()相关，设置浏览器功能文件的位置和文件名 (例如 browscap.ini)。


\section{Predefined Constants}

杂项函数预先定义了一些常量，并且这些常量作为PHP核心的一部分或在运行时总是可用的。


\begin{longtable}{|m{100pt}|m{300pt}|}
%head
\multicolumn{2}{r}{}
\tabularnewline\hline
常量名&说明
\endhead
%endhead

%firsthead
\caption{杂项函数的常量}\\
\hline
常量名&说明
\endfirsthead
%endfirsthead

%foot
\multicolumn{2}{r}{}
\endfoot
%endfoot

%lastfoot
\endlastfoot
%endlastfoot
\hline
CONNECTION\_ABORTED (integer)&\\
\hline
CONNECTION\_NORMAL (integer)&\\
\hline
CONNECTION\_TIMEOUT (integer)&\\
\hline
\_\_COMPILER\_HALT\_OFFSET\_\_ (integer)&\\
\hline
\end{longtable}




\chapter{Functions}

\section{connection\_aborted()}

检查客户端是否已经断开


\section{connection\_status()}

返回连接的状态位

\section{constant()}

返回一个常量的值

\section{define()}

定义一个常量

\section{defined()}

检查某个名称的常量是否存在

\section{die()}

等同于 exit()

\section{eval()}

把字符串作为PHP代码执行

\section{exit()}

输出一个消息并且退出当前脚本

\section{get\_browser()}

获取浏览器具有的功能

\section{\_\_halt\_compiler()}

中断编译器的执行

\section{highlight\_file()}

语法高亮一个文件

\section{highlight\_string()}

字符串的语法高亮

\section{ignore\_user\_abort()}

设置客户端断开连接时是否中断脚本的执行

\section{pack()}

把数据打包为二进制字符串

\section{php\_check\_syntax()}

检查PHP的语法（并执行）指定的文件

\section{php\_strip\_whitespace()}

返回删除注释和空格后的PHP源码

\section{show\_source()}

别名 highlight\_file

\section{sleep()}

延缓执行

\section{sys\_getloadavg()}

获取系统的负载（load average）

\section{time\_nanosleep()}

延缓执行若干秒和纳秒

\section{time\_sleep\_until()}

使脚本睡眠到指定的时间为止。

\section{uniqid()}

生成一个唯一ID

\section{unpack()}

从二进制字符串中解包出数据。

\section{usleep()}

以指定的微秒数延迟执行





















































