\part{Namespaces}


\chapter{Overview}


从广义上来说，命名空间（namespace）是一种封装事物的方法。

命名空间的抽象概念很常见。例如，在操作系统中目录用来将相关文件分组，那么对于目录中的文件来说，它就扮演了命名空间的角色。

举个具体的例子，文件 foo.txt 可以同时在目录/home/greg 和 /home/other 中存在，在同一个目录中不能存在两个 foo.txt 文件，而且在目录 /home/greg 外访问 foo.txt 文件时，就必须将目录名以及目录分隔符放在文件名之前得到 /home/greg/foo.txt。

上述的原理应用到程序设计领域就是命名空间的概念，命名空间用来解决在编写类库或应用程序时创建可重用的代码（如类或函数）时碰到的两类问题：

 \begin{compactitem}
\item 用户编写的代码与PHP内部的类/函数/常量或第三方类/函数/常量之间的名字冲突。
\item 为过长的标识符名称(通常是为了缓解第一类问题而定义的)创建一个别名（或简短）的名称来提高源代码的可读性。
\end{compactitem}

PHP 命名空间提供了一种将相关的类、函数和常量组合到一起的途径。


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace my\name;

class MyClass {}
function myfunction() {}
const MYCONST = 1;
$a = new MyClass;
$c = new \my\name\MyClass;
$a = strlen('hi'); 
$d = namespace\MYCONST; 
$d = __NAMESPACE__ . '\MYCONST';
echo constant($d);
?>
\end{lstlisting}


虽然任意合法的PHP代码都可以包含在命名空间中，但是只有三种类型的代码受命名空间的影响，它们分别是类（包括抽象类和traits）、接口、函数和常量。

名字为PHP或php的命名空间，以及以这些名字开头的命名空间（例如PHP\textbackslash Classes）被保留给语言内核使用，不应该在用户空间的代码中使用。


\section{Namespace}

命名空间通过关键字namespace 来声明。

命名空间类似于操作系统中的目录，两个同名的文件可以共存在不同的目录下，同理两个同名的 PHP 类可以在不同的 PHP 命名空间下共存。

如果一个文件中包含命名空间，那么必须在其它所有代码之前声明命名空间（除了declare关键字）。


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject;

const CONNECT_OK = 1;
class Connection { /* ... */ }
function connect() { /* ... */  }
?>
\end{lstlisting}


在声明命名空间之前唯一合法的代码是用于定义源文件编码方式的 declare 语句。

另外，所有非 PHP 代码包括空白符都不能出现在命名空间的声明之前。

\begin{lstlisting}[language=PHP]
<html>
<?php
// 致命错误 -　命名空间必须是程序脚本的第一条语句
namespace MyProject;
?>
\end{lstlisting}


与PHP其它的语言特征不同，同一个命名空间可以定义在多个文件中，即允许将同一个命名空间的内容分割存放在不同的文件中。


\section{Sub-namespace}


PHP 命名空间允许指定层次化的命名空间的名称，因此命名空间的名字可以使用分层次的方式定义。


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject\Sub\Level;

const CONNECT_OK = 1;
class Connection { /* ... */ }
function connect() { /* ... */  }
?>
\end{lstlisting}



上面的例子创建了常量MyProject\textbackslash Sub\textbackslash Level\textbackslash CONNECT\_OK，类 MyProject\textbackslash Sub\textbackslash Level\textbackslash Connection和函数 MyProject\textbackslash Sub\textbackslash Level\textbackslash connect。

\section{Multiple namespace}

可以在同一个文件中定义多个命名空间。

在同一个文件中定义多个命名空间有两种语法形式。

\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject;

const CONNECT_OK = 1;
class Connection { /* ... */ }
function connect() { /* ... */  }

namespace AnotherProject;

const CONNECT_OK = 1;
class Connection { /* ... */ }
function connect() { /* ... */  }
?>
\end{lstlisting}

不过，不建议使用上述语法在单个文件中定义多个命名空间，建议使用下面的大括号形式的语法。


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject {
  const CONNECT_OK = 1;
  class Connection { /* ... */ }
  function connect() { /* ... */  }
}

namespace AnotherProject {
  const CONNECT_OK = 1;
  class Connection { /* ... */ }
  function connect() { /* ... */  }
}
?>
\end{lstlisting}

在实际的编程实践中，不提倡在同一个文件中定义多个命名空间，这种方式的主要用于将多个 PHP 脚本合并在同一个文件中。

将全局的非命名空间中的代码与命名空间中的代码组合在一起，只能使用大括号形式的语法，而且全局代码必须用一个不带名称的 namespace 语句加上大括号括起来，例如：


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject {
  const CONNECT_OK = 1;
  class Connection { /* ... */ }
  function connect() { /* ... */  }
}

namespace { // global code
  session_start();
  $a = MyProject\connect();
  echo MyProject\Connection::start();
}
?>
\end{lstlisting}

除了开始的declare语句外，命名空间的括号外不得有任何PHP代码。


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
declare(encoding='UTF-8');
namespace MyProject {
  const CONNECT_OK = 1;
  class Connection { /* ... */ }
  function connect() { /* ... */  }
}

namespace { // 全局代码
  session_start();
  $a = MyProject\connect();
  echo MyProject\Connection::start();
}
?>
\end{lstlisting}







\chapter{Using namespaces}

在讨论如何使用命名空间之前，必须了解 PHP 是如何知道要使用哪一个命名空间中的元素的。

这里，将 PHP 命名空间与文件系统作一个简单的类比，文件系统中访问一个文件有三种方式：

\begin{compactenum}
\item 相对文件名形式（例如foo.txt）

它会被解析为 currentdirectory/foo.txt，其中 currentdirectory 表示当前目录。因此如果当前目录是 /home/foo，则该文件名被解析为/home/foo/foo.txt。
\item 相对路径名形式（例如subdirectory/foo.txt）

它会被解析为 currentdirectory/subdirectory/foo.txt。
\item 绝对路径名形式（例如/main/foo.txt）

它会被解析为/main/foo.txt。
\end{compactenum}

PHP 命名空间中的元素使用同样的原理。例如，类名可以通过三种方式引用：

\begin{compactenum}
\item 非限定名称或不包含前缀的类名称（例如\$a=new foo(); 或 foo::staticmethod();）

如果当前命名空间是 currentnamespace，foo 将被解析为 currentnamespace\textbackslash foo。如果使用 foo 的代码是全局的，不包含在任何命名空间中的代码，则 foo 会被解析为foo。 

如果命名空间中的函数或常量未定义，则该非限定的函数名称或常量名称会被解析为全局函数名称或常量名称。

\item 限定名称或包含前缀的名称（例如 \$a = new subnamespace\textbackslash foo(); 或 subnamespace\textbackslash foo::staticmethod();）

如果当前的命名空间是 currentnamespace，则 foo 会被解析为 currentnamespace\textbackslash subnamespace\textbackslash foo。

如果使用 foo 的代码是全局的，不包含在任何命名空间中的代码，foo 会被解析为subnamespace\textbackslash foo。
\item 完全限定名称或包含了全局前缀操作符的名称（例如\$a = new \textbackslash currentnamespace\textbackslash foo(); 或 \textbackslash currentnamespace\textbackslash foo::staticmethod();）

foo 总是被解析为代码中的字面名字currentnamespace\textbackslash foo。
\end{compactenum}

\begin{lstlisting}[language=PHP]
file1.php
<?php
namespace Foo\Bar\subnamespace;

const FOO = 1;
function foo() {}
class foo
{
    static function staticmethod() {}
}
?>
file2.php
<?php
namespace Foo\Bar;
include 'file1.php';

const FOO = 2;
function foo() {}
class foo
{
    static function staticmethod() {}
}
?>
\end{lstlisting}

\begin{compactitem}
\item /* 非限定名称 */

\begin{lstlisting}[language=PHP]
foo(); // 解析为 Foo\Bar\foo
foo::staticmethod(); // 解析为类 Foo\Bar\foo的静态方法staticmethod。
echo FOO; // 解析为常量Foo\Bar\FOO
\end{lstlisting}


\item 限定名称

\begin{lstlisting}[language=PHP]
subnamespace\foo(); // 解析为函数 Foo\Bar\subnamespace\foo
subnamespace\foo::staticmethod(); // 解析为类 Foo\Bar\subnamespace\foo,
                                  // 以及类的方法 staticmethod
echo subnamespace\FOO; // 解析为常量 Foo\Bar\subnamespace\FOO
\end{lstlisting}



\item 完全限定名称

\begin{lstlisting}[language=PHP]
\Foo\Bar\foo(); // 解析为函数 Foo\Bar\foo
\Foo\Bar\foo::staticmethod(); // 解析为类 Foo\Bar\foo, 以及类的方法 staticmethod
echo \Foo\Bar\FOO; // 解析为常量 Foo\Bar\FOO
\end{lstlisting}


\end{compactitem}

访问任意全局类、函数或常量，都可以使用完全限定名称，例如 \textbackslash strlen() 或 \textbackslash Exception 或 \textbackslash INI\_ALL。

\begin{example}
在命名空间内部访问全局类、函数和常量
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace Foo;

function strlen() {}
const INI_ALL = 3;
class Exception {}

$a = \strlen('hi'); // 调用全局函数strlen
$b = \INI_ALL; // 访问全局常量 INI_ALL
$c = new \Exception('error'); // 实例化全局类 Exception
?>
\end{lstlisting}
\end{example}


\section{Dynamic Language}


PHP 命名空间的实现受到其语言自身的动态特征的影响。

\begin{example}
动态访问元素
\begin{lstlisting}[language=PHP]
example1.php:
<?php
class classname
{
    function __construct()
    {
        echo __METHOD__,"\n";
    }
}
function funcname()
{
    echo __FUNCTION__,"\n";
}
const constname = "global";

$a = 'classname';
$obj = new $a; // prints classname::__construct
$b = 'funcname';
$b(); // prints funcname
echo constant('constname'), "\n"; // prints global
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

在进行代码转换时，必须使用完全限定名称（包括命名空间前缀的类名称）。

注意，因为在动态的类名称、函数名称或常量名称中，限定名称和完全限定名称没有区别，因此其前导的反斜杠是不必要的。







\begin{example}
动态访问命名空间的元素
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace namespacename;
class classname
{
    function __construct()
    {
        echo __METHOD__,"\n";
    }
}
function funcname()
{
    echo __FUNCTION__,"\n";
}
const constname = "namespaced";

include 'example1.php';

$a = 'classname';
$obj = new $a; // prints classname::__construct
$b = 'funcname';
$b(); // prints funcname
echo constant('constname'), "\n"; // prints global

/* 如果使用双引号, "\\namespacename\\classname"使用双斜杠
$a = '\namespacename\classname';
$obj = new $a; // prints namespacename\classname::__construct
$a = 'namespacename\classname';
$obj = new $a; // also prints namespacename\classname::__construct
$b = 'namespacename\funcname';
$b(); // prints namespacename\funcname
$b = '\namespacename\funcname';
$b(); // also prints namespacename\funcname
echo constant('\namespacename\constname'), "\n"; // prints namespaced
echo constant('namespacename\constname'), "\n"; // also prints namespaced
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

\section{Nested namespace}

PHP不允许嵌套命名空间。例如，下面的代码是非法的：


\begin{example}
不允许嵌套命名空间
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace my\stuff {
    namespace nested {
        class foo {}
    }
}
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

不过，嵌套命名空间的功能可以通过其他方式进行模拟，例如：

\begin{example}
模拟嵌套命名空间
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace my\stuff\nested {
    class foo {}
}
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

\chapter{Abstract accessing}


PHP支持两种抽象的访问当前命名空间内部元素的方法，\_\_NAMESPACE\_\_ 魔术常量和namespace关键字。

\section{\_\_NAMESPACE\_\_}


常量\_\_NAMESPACE\_\_的值是包含当前命名空间名称的字符串。


\begin{example}
在命名空间中的代码
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject;

echo '"', __NAMESPACE__, '"'; // 输出 "MyProject"
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

在全局的，不包括在任何命名空间中的代码，它包含一个空的字符串。

\begin{example}
全局代码
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
echo '"', __NAMESPACE__, '"'; // 输出 ""
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

常量 \_\_NAMESPACE\_\_ 在动态创建名称时很有用，例如：



\begin{example}
使用\_\_NAMESPACE\_\_动态创建名称
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject;

function get($classname)
{
    $a = __NAMESPACE__ . '\\' . $classname;
    return new $a;
}
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

\section{namespace}

关键字 namespace 可用来显式访问当前命名空间或子命名空间中的元素，等价于类中的 self 操作符。


\begin{example}
namespace操作符
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace MyProject;

use blah\blah as mine; // see "Using namespaces: importing/aliasing"

blah\mine(); // calls function blah\blah\mine()
namespace\blah\mine(); // calls function MyProject\blah\mine()

namespace\func(); // calls function MyProject\func()
namespace\sub\func(); // calls function MyProject\sub\func()
namespace\cname::method(); // calls static method "method" of class MyProject\cname
$a = new namespace\sub\cname(); // instantiates object of class MyProject\sub\cname
$b = namespace\CONSTANT; // assigns value of constant MyProject\CONSTANT to $b
?>
\end{lstlisting}
\end{example}



\begin{example}
全局代码
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php

namespace\func(); // calls function func()
namespace\sub\func(); // calls function sub\func()
namespace\cname::method(); // calls static method "method" of class cname
$a = new namespace\sub\cname(); // instantiates object of class sub\cname
$b = namespace\CONSTANT; // assigns value of constant CONSTANT to $b
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

\chapter{Namespace Aliasing/Importing}

命名空间允许通过别名引用或导入外部的完全限定名称，这一点类似于在类UNIX文件系统中可以创建对其它的文件或目录的符号连接。

PHP命名空间支持三种别名或导入方式：为类名称使用别名、为接口使用别名或为命名空间名称使用别名，而且PHP允许导入函数或常量或者为它们设置别名。

\section{use operator}


PHP的别名操作是通过操作符 use 来实现的。

\begin{example}
使用use操作符导入/使用别名
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace foo;
use My\Full\Classname as Another;

// 下面的例子与 use My\Full\NSname as NSname 相同
use My\Full\NSname;

// 导入一个全局类
use ArrayObject;

// importing a function (PHP 5.6+)
use function My\Full\functionName;

// aliasing a function (PHP 5.6+)
use function My\Full\functionName as func;

// importing a constant (PHP 5.6+)
use const My\Full\CONSTANT;

$obj = new namespace\Another; // 实例化 foo\Another 对象
$obj = new Another; // 实例化 My\Full\Classname　对象
NSname\subns\func(); // 调用函数 My\Full\NSname\subns\func
$a = new ArrayObject(array(1)); // 实例化 ArrayObject 对象
// 如果不使用 "use \ArrayObject" ，则实例化一个 foo\ArrayObject 对象
func(); // calls function My\Full\functionName
echo CONSTANT; // echoes the value of My\Full\CONSTANT
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

注意，对命名空间中的名称（包含命名空间分隔符的完全限定名称如 Foo\textbackslash Bar以及相对的不包含命名空间分隔符的全局名称如 FooBar）来说，前导的反斜杠是不必要的，因为导入的名称必须是完全限定的，不会根据当前的命名空间作相对解析。 

PHP支持在一行中使用多个use语句来简化导入/使用别名。

\begin{example}
一行中包含多个use语句
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
use My\Full\Classname as Another, My\Full\NSname;

$obj = new Another; // 实例化 My\Full\Classname 对象
NSname\subns\func(); // 调用函数 My\Full\NSname\subns\func
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

导入操作是在编译执行的，但是动态的类名称、函数名称或常量名称则不是，因此不受影响。 



\begin{example}
导入和动态名称
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
use My\Full\Classname as Another, My\Full\NSname;

$obj = new Another; // 实例化一个 My\Full\Classname 对象
$a = 'Another';
$obj = new $a;      // 实际化一个 Another 对象
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

导入操作只影响非限定名称和限定名称。其中，完全限定名称由于是确定的，故不受导入的影响。


\begin{example}
导入和完全限定名称
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
use My\Full\Classname as Another, My\Full\NSname;

$obj = new Another; // instantiates object of class My\Full\Classname
$obj = new \Another; // instantiates object of class Another
$obj = new Another\thing; // instantiates object of class My\Full\Classname\thing
$obj = new \Another\thing; // instantiates object of class Another\thing
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

user关键字必须在文件（全局范围）或内部命名空间声明的最外层范围内声明，原因是导入操作是在编译阶段而不是运行时进行的，因此导入语句不能被阻塞。

\begin{example}
不合法的导入
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace Languages;

class Greenlandic
{
    use Languages\Danish;
    //...
}
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

导入操作是在每个文件的基础上的，因此包含的文件无法继承父文件导入的名字空间。

\section{Global spaces}

如果没有定义任何命名空间，所有的类与函数的定义都是在全局空间，与 PHP 引入命名空间概念前一样。

\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
$a = new \stdClass;//equals to
$a = new stdClass;
?>
\end{lstlisting}

在名称前加上前缀 \textbackslash 表示该名称是全局空间中的名称，即使该名称位于其它的命名空间中时也是如此。



\begin{example}
使用全局空间
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace A\B\C;

/* 这个函数是 A\B\C\fopen */
function fopen() { 
     /* ... */
     $f = \fopen(...); // 调用全局的fopen函数
     return $f;
} 
?>
\end{lstlisting}
\end{example}




\section{Internal class}


\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace foo;
$a = new \stdClass;

function test(\ArrayObject $typehintexample = null) {}

$a = \DirectoryIterator::CURRENT_AS_FILEINFO;

// extending an internal or global class
class MyException extends \Exception {}
?>
\end{lstlisting}

\chapter{Namespace Fallback}


在一个命名空间中，当 PHP 遇到一个非限定的类、函数或常量名称时，它使用不同的优先策略来解析该名称。

类名称总是解析到当前命名空间中的名称，因此在访问系统内部或不包含在命名空间中的类名称时，必须使用完全限定名称。


\begin{example}
在命名空间中访问全局类
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace A\B\C;
class Exception extends \Exception {}

$a = new Exception('hi'); // $a 是类 A\B\C\Exception 的一个对象
$b = new \Exception('hi'); // $b 是类 Exception 的一个对象

$c = new ArrayObject; // 致命错误, 找不到 A\B\C\ArrayObject 类
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

对于函数和常量来说，如果当前命名空间中不存在该函数或常量，PHP 会退而使用全局空间中的函数或常量。 

For functions and constants, PHP will fall back to global functions or constants if a namespaced function or constant does not exist.

\begin{example}
命名空间中后备的全局函数/常量
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace A\B\C;

const E_ERROR = 45;
function strlen($str)
{
    return \strlen($str) - 1;
}

echo E_ERROR, "\n"; // 输出 "45"
echo INI_ALL, "\n"; // 输出 "7" - 使用全局常量 INI_ALL

echo strlen('hi'), "\n"; // 输出 "1"
if (is_array('hi')) { // 输出 "is not array"
    echo "is array\n";
} else {
    echo "is not array\n";
}
?>
\end{lstlisting}
\end{example}

\chapter{Namespace Resolution}



\begin{compactitem}
\item[] \textbf{非限定名称Unqualified name}

名称中不包含命名空间分隔符的标识符，例如 Foo

\item[] \textbf{限定名称Qualified name}

名称中含有命名空间分隔符的标识符，例如 Foo\textbackslash Bar

\item[] \textbf{完全限定名称Fully qualified name}

名称中包含命名空间分隔符，并以命名空间分隔符开始的标识符，例如 \textbackslash Foo\textbackslash Bar，namespace\textbackslash Foo 也是一个完全限定名称。

\end{compactitem}

名称解析遵循下列规则：

\begin{compactenum}
\item 对完全限定名称的函数，类和常量的调用在编译时解析。例如 new \textbackslash A\textbackslash B 解析为类 A\textbackslash B。
\item 所有的非限定名称和限定名称（非完全限定名称）根据当前的导入规则在编译时进行转换。例如，如果命名空间 A\textbackslash B\textbackslash C 被导入为 C，那么对C\textbackslash D\textbackslash e() 的调用就会被转换为 A\textbackslash B\textbackslash C\textbackslash D\textbackslash e()。
\item 在命名空间内部，所有的没有根据导入规则转换的限定名称均会在其前面加上当前的命名空间名称。例如，在命名空间 A\textbackslash B 内部调用 C\textbackslash D\textbackslash e()，则 C\textbackslash D\textbackslash e() 会被转换为 A\textbackslash B\textbackslash C\textbackslash D\textbackslash e() 。
\item 非限定类名根据当前的导入规则在编译时转换（用全名代替短的导入名称）。例如，如果命名空间 A\textbackslash B\textbackslash C 导入为C，则 new C() 被转换为 new A\textbackslash B\textbackslash C() 。
\item 在命名空间内部（例如A\textbackslash B），对非限定名称的函数调用是在运行时解析的。例如，对函数 foo() 的调用是这样解析的：
	\begin{compactenum}
	\item 在当前命名空间中查找名为 A\textbackslash B\textbackslash foo() 的函数
	\item 尝试查找并调用 全局(global) 空间中的函数 foo()。
	\end{compactenum}

\item 在命名空间（例如A\textbackslash B）内部对非限定名称或限定名称类（非完全限定名称）的调用是在运行时解析的。

下面是调用 new C() 及 new D\textbackslash E() 的解析过程：

	\begin{compactitem}
	\item new C()的解析:
		\begin{compactenum}
		\item 在当前命名空间中查找A\textbackslash B\textbackslash C类。
		\item 尝试自动装载类A\textbackslash B\textbackslash C。
		\end{compactenum}
	\item new D\textbackslash E()的解析:
		\begin{compactenum}
		\item 在类名称前面加上当前命名空间名称变成：A\textbackslash B\textbackslash D\textbackslash E，然后查找该类。
		\item 尝试自动装载类 A\textbackslash B\textbackslash D\textbackslash E。
		\end{compactenum}
\end{compactitem}

\end{compactenum}

为了引用全局命名空间中的全局类，必须使用完全限定名称 new \textbackslash C()。

\begin{example}
名称解析示例
\begin{lstlisting}[language=PHP]
<?php
namespace A;
use B\D, C\E as F;

// 函数调用

foo();      // 首先尝试调用定义在命名空间"A"中的函数foo()
            // 再尝试调用全局函数 "foo"

\foo();     // 调用全局空间函数 "foo" 

my\foo();   // 调用定义在命名空间"A\my"中函数 "foo" 

F();        // 首先尝试调用定义在命名空间"A"中的函数 "F" 
            // 再尝试调用全局函数 "F"

// 类引用

new B();    // 创建命名空间 "A" 中定义的类 "B" 的一个对象
            // 如果未找到，则尝试自动装载类 "A\B"

new D();    // 使用导入规则，创建命名空间 "B" 中定义的类 "D" 的一个对象
            // 如果未找到，则尝试自动装载类 "B\D"

new F();    // 使用导入规则，创建命名空间 "C" 中定义的类 "E" 的一个对象
            // 如果未找到，则尝试自动装载类 "C\E"

new \B();   // 创建定义在全局空间中的类 "B" 的一个对象
            // 如果未发现，则尝试自动装载类 "B"

new \D();   // 创建定义在全局空间中的类 "D" 的一个对象
            // 如果未发现，则尝试自动装载类 "D"

new \F();   // 创建定义在全局空间中的类 "F" 的一个对象
            // 如果未发现，则尝试自动装载类 "F"

// 调用另一个命名空间中的静态方法或命名空间函数

B\foo();    // 调用命名空间 "A\B" 中函数 "foo"

B::foo();   // 调用命名空间 "A" 中定义的类 "B" 的 "foo" 方法
            // 如果未找到类 "A\B" ，则尝试自动装载类 "A\B"

D::foo();   // 使用导入规则，调用命名空间 "B" 中定义的类 "D" 的 "foo" 方法
            // 如果类 "B\D" 未找到，则尝试自动装载类 "B\D"

\B\foo();   // 调用命名空间 "B" 中的函数 "foo" 

\B::foo();  // 调用全局空间中的类 "B" 的 "foo" 方法
            // 如果类 "B" 未找到，则尝试自动装载类 "B"

// 当前命名空间中的静态方法或函数

A\B::foo();   // 调用命名空间 "A\A" 中定义的类 "B" 的 "foo" 方法
              // 如果类 "A\A\B" 未找到，则尝试自动装载类 "A\A\B"

\A\B::foo();  // 调用命名空间 "A\B" 中定义的类 "B" 的 "foo" 方法
              // 如果类 "A\B" 未找到，则尝试自动装载类 "A\B"
?>
\end{lstlisting}
\end{example}




\bibliographystyle{plainnat}
\bibliography{phpnotes}
\clearpage