\part{Soap}


\chapter{Overview}

PHP的SOAP扩展支持SOAP1.1、SOAP1.2和WSDL1.1协议的子集，开发者可以使用SOAP扩展提供的功能来编写SOAP服务器和SOAP客户端代码。


\section{Requirement}

SOAP扩展需要libxml扩展的支持，因此在编译PHP时需要指定\texttt{-\/-enable-libxml}，不过实际上libxml默认是开启的。

\begin{lstlisting}[language=bash]
$ php --ri libxml
libxml

libXML support => active
libXML Compiled Version => 2.9.1
libXML Loaded Version => 20901
libXML streams => enabled
\end{lstlisting}

在编译PHP时需要打开\texttt{-\/-enable-soap}才能把SOAP扩展编译进PHP。


\section{Resource Type}

SOAP没有定义资源类型。


\section{Runtime Configure}


SOAP扩展提供的函数的行为受到php.ini的配置项的影响。


\begin{longtable}{|m{150pt}|m{40pt}|m{120pt}|}
%head
\multicolumn{3}{r}{}
\tabularnewline\hline
配置项&默认&可修改范围
\endhead
%endhead

%firsthead
\caption{SOAP配置项}\\
\hline
配置项&默认&可修改范围
\endfirsthead
%endfirsthead

%foot
\multicolumn{3}{r}{}
\endfoot
%endfoot

%lastfoot
\endlastfoot
%endlastfoot
\hline
soap.wsdl\_cache\_enabled	&1		&PHP\_INI\_ALL	\\
\hline
soap.wsdl\_cache\_dir		&/tmp	&PHP\_INI\_ALL	\\
\hline
soap.wsdl\_cache\_ttl		&86400	&PHP\_INI\_ALL	\\
\hline
soap.wsdl\_cache			&1		&PHP\_INI\_ALL	\\
\hline
soap.wsdl\_cache\_limit		&5		&PHP\_INI\_ALL\\
\hline
\end{longtable}

\subsection{soap.wsdl\_cache\_enabled}

soap.wsdl\_cache\_enabled(integer) - 启用/禁用WSDL缓存特性

\subsection{soap.wsdl\_cache\_dir}

soap.wsdl\_cache\_dir(string) - 设置SOAP扩展存储缓存文件的目录名

\subsection{soap.wsdl\_cache\_ttl}

soap.wsdl\_cache\_ttl(integer) - 设置SOAP的缓存文件的生命期限（time to live）

\subsection{soap.wsdl\_cache}

soap.wsdl\_cache(integer) - 如果soap.wsdl\_cache\_enabled为on，那么soap.wsdl\_cache设置确定缓存的类型，它可以是以下任何一个：

\begin{compactitem}
\item WSDL\_CACHE\_NONE（0）
\item WSDL\_CACHE\_DISK（1）
\item WSDL\_CACHE\_MEMORY（2）
\item WSDL\_CACHE\_BOTH（3）。
\end{compactitem}

这也可以通过SoapClient或SoapServer构造函数中的options数组设置。

\subsection{soap.wsdl\_cache\_limit}

soap.wsdl\_cache\_limit(integer) - 设置在内存中缓存WSDL文件的最大数目，如果继续向已经满了的内存缓存中添加新的缓存文件，将会删除其中旧的缓存文件。







\section{Predefined Constants}

SOAP提供了自己的预定义常量，并且仅在SOAP扩展编译入PHP或者在运行时动态载入SOAP展时可用。


\zihao{6}
\begin{longtable}{|m{150pt}|m{100pt}|}
%head
\multicolumn{2}{r}{}
\tabularnewline\hline
常量名&常量值
\endhead
%endhead

%firsthead
\caption{SOAP扩展的预定义常量}\\
\hline
常量名&常量值
\endfirsthead
%endfirsthead

%foot
\multicolumn{2}{r}{}
\endfoot
%endfoot

%lastfoot
\endlastfoot
%endlastfoot
\hline
SOAP\_1\_1 (integer)	&1	 \\
\hline
SOAP\_1\_2 (integer)	&2	 \\
\hline
SOAP\_PERSISTENCE\_SESSION (integer)	&1 \\
\hline
SOAP\_PERSISTENCE\_REQUEST (integer)	&2\\
\hline	 
SOAP\_FUNCTIONS\_ALL (integer)	&999	\\
\hline 
SOAP\_ENCODED (integer)	&1	 \\
\hline
SOAP\_LITERAL (integer)	&2	 \\
\hline
SOAP\_RPC (integer)	&1	 \\
\hline
SOAP\_DOCUMENT (integer)	&2	 \\
\hline
SOAP\_ACTOR\_NEXT (integer)	&1	 \\
\hline
SOAP\_ACTOR\_NONE (integer)	&2	 \\
\hline
SOAP\_ACTOR\_UNLIMATERECEIVER (integer)	&3	 \\
\hline
SOAP\_COMPRESSION\_ACCEPT (integer)	&32	 \\
\hline
SOAP\_COMPRESSION\_GZIP (integer)	&0	 \\
\hline
SOAP\_COMPRESSION\_DEFLATE (integer)	&16	 \\
\hline
SOAP\_AUTHENTICATION\_BASIC (integer)	&0	 \\
\hline
SOAP\_AUTHENTICATION\_DIGEST (integer)&1	 \\
\hline
SOAP\_SSL\_METHOD\_TLS (integer)	&0	\\
\hline
SOAP\_SSL\_METHOD\_SSLv2 (integer)	&1	\\
\hline
SOAP\_SSL\_METHOD\_SSLv3 (integer)	&2\\
\hline
SOAP\_SSL\_METHOD\_SSLv23 (integer)	&3\\
\hline
UNKNOWN\_TYPE (integer)	&999998	 \\
\hline
XSD\_STRING (integer)	&101	 \\
\hline
XSD\_BOOLEAN (integer)	&102	 \\
\hline
XSD\_DECIMAL (integer)	&103	 \\
\hline
XSD\_FLOAT (integer)	&104	 \\
\hline
XSD\_DOUBLE (integer)	&105	 \\
\hline
XSD\_DURATION (integer)	&106	 \\
\hline
XSD\_DATETIME (integer)	&107	 \\
\hline
XSD\_TIME (integer)	&108	 \\
\hline
XSD\_DATE (integer)	&109	 \\
\hline
XSD\_GYEARMONTH (integer)	&110	 \\
\hline
XSD\_GYEAR (integer)	&111	 \\
\hline
XSD\_GMONTHDAY (integer)	&112	 \\
\hline
XSD\_GDAY (integer)	&113	 \\
\hline
XSD\_GMONTH (integer)	&114	 \\
\hline
XSD\_HEXBINARY (integer)	&115	 \\
\hline
XSD\_BASE64BINARY (integer)	&116	 \\
\hline
XSD\_ANYURI (integer)	&117	 \\
\hline
XSD\_QNAME (integer)	&118	 \\
\hline
XSD\_NOTATION (integer)	&119	 \\
\hline
XSD\_NORMALIZEDSTRING (integer)	&120	 \\
\hline
XSD\_TOKEN (integer)	&121	 \\
\hline
XSD\_LANGUAGE (integer)	&122	 \\
\hline
XSD\_NMTOKEN (integer)	&123	 \\
\hline
XSD\_NAME (integer)	&124	 \\
\hline
XSD\_NCNAME (integer)	&125	 \\
\hline
XSD\_ID (integer)	&126	 \\
\hline
XSD\_IDREF (integer)	&127	 \\
\hline
XSD\_IDREFS (integer)	&128	 \\
\hline
XSD\_ENTITY (integer)	&129	 \\
\hline
XSD\_ENTITIES (integer)	&130	 \\
\hline
XSD\_INTEGER (integer)	&131	 \\
\hline
XSD\_NONPOSITIVEINTEGER (integer)	&132	 \\
\hline
XSD\_NEGATIVEINTEGER (integer)	&133	 \\
\hline
XSD\_LONG (integer)	&134	 \\
\hline
XSD\_INT (integer)	&135	 \\
\hline
XSD\_SHORT (integer)	&136	 \\
\hline
XSD\_BYTE (integer)	&137	 \\
\hline
XSD\_NONNEGATIVEINTEGER (integer)	&138	 \\
\hline
XSD\_UNSIGNEDLONG (integer)	&139	 \\
\hline
XSD\_UNSIGNEDINT (integer)	&140	 \\
\hline
XSD\_UNSIGNEDSHORT (integer)	&141	 \\
\hline
XSD\_UNSIGNEDBYTE (integer)	&142	 \\
\hline
XSD\_POSITIVEINTEGER (integer)	&143	 \\
\hline
XSD\_NMTOKENS (integer)	&144	 \\
\hline
XSD\_ANYTYPE (integer)	&145	 \\
\hline
XSD\_ANYXML (integer)	&147	 \\
\hline
APACHE\_MAP (integer)	&200	 \\
\hline
SOAP\_ENC\_OBJECT (integer)	&301	 \\
\hline
SOAP\_ENC\_ARRAY (integer)	&300	 \\
\hline
XSD\_1999\_TIMEINSTANT (integer)	&401	 \\
\hline
XSD\_NAMESPACE (integer)	&http://www.w3.org/2001/XMLSchema	 \\
\hline
XSD\_1999\_NAMESPACE (integer)	&http://www.w3.org/1999/XMLSchema	 \\
\hline
SOAP\_SINGLE\_ELEMENT\_ARRAYS (integer)	&1	 \\
\hline
SOAP\_WAIT\_ONE\_WAY\_CALLS (integer)	&2	 \\
\hline
SOAP\_USE\_XSI\_ARRAY\_TYPE (integer)	&4	 \\
\hline
WSDL\_CACHE\_NONE (integer)	&0	 \\
\hline
WSDL\_CACHE\_DISK (integer)	&1	 \\
\hline
WSDL\_CACHE\_MEMORY (integer)	&2	 \\
\hline
WSDL\_CACHE\_BOTH (integer)	&3\\
\hline
\end{longtable}

\section{Functions}


\subsection{is\_soap\_fault()}


is\_soap\_fault() - 检查一个SOAP调用是否失败。

\begin{lstlisting}[language=PHP]
bool is_soap_fault ( mixed $object )
\end{lstlisting}


\subsection{use\_soap\_error\_handler()}

use\_soap\_error\_handler() - 设置是否使用SOAP错误处理器。




\begin{lstlisting}[language=PHP]
bool use_soap_error_handler ([ bool $handler = true ] )
\end{lstlisting}



\chapter{SoapClient}

SoapClient类提供一个SOAP1.1，SOAP1.2服务器的客户端类，而且SoapClient可以被用于WSDL模式或非WSDL模式。

\begin{lstlisting}[language=PHP]
SoapClient {
     /* 方法 */
     public mixed __call ( string $function_name , string $arguments )
     public SoapClient ( mixed $wsdl [, array $options ] )
     public string __doRequest ( string $request , string $location , string $action , int $version [, int $one_way = 0 ] )
     public array __getFunctions ( void )
     public string __getLastRequest ( void )
     public string __getLastRequestHeaders ( void )
     public string __getLastResponse ( void )
     public string __getLastResponseHeaders ( void )
     public array __getTypes ( void )
     public void __setCookie ( string $name [, string $value ] )
     public string __setLocation ([ string $new_location ] )
     public bool __setSoapHeaders ([ mixed $soapheaders ] )
     public mixed __soapCall ( string $function_name , array $arguments [, array $options [, mixed $input_headers [, array &$output_headers ]]] )
     public SoapClient ( mixed $wsdl [, array $options ] )
}
\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=PHP]

\end{lstlisting}

\chapter{SoapServer}

\begin{lstlisting}[language=PHP]

\end{lstlisting}


\chapter{SoapFault}


\chapter{SoapHeader}


\chapter{SoapParam}


\chapter{SoapVar}