\part{Variable Handling}


\chapter{Overview}




\section{Requirement}

变量处理模块是PHP核心的内置的功能，不需要其他扩展。

\section{Resource Type}

变量处理模块没有定义资源类型。


\section{Build-in Module}

变量处理函数由PHP核心直接支持。

\section{Runtime Configure}


变量处理函数的行为受到php.ini中的unserialize\_callback\_func配置项的影响。



\begin{longtable}{|m{100pt}|m{30pt}|m{50pt}|m{100pt}|}
%head
\multicolumn{4}{r}{}
\tabularnewline\hline
名字&默认&可修改范围&说明
\endhead
%endhead

%firsthead
\caption{变量配置选项}\\
\hline
名字&默认&可修改范围&说明
\endfirsthead
%endfirsthead

%foot
\multicolumn{4}{r}{}
\endfoot
%endfoot

%lastfoot
\endlastfoot
%endlastfoot
\hline
unserialize\_callback\_func&NULL&PHP\_INI\_ALL&可用\\
\hline
\end{longtable}

unserialize\_callback\_func配置项说明如果解串行器发现有未定义类要被实例化，将会调用 unserialize() 回调函数（用该未定义类名作为参数）。

如果指定的回调函数不存在，或者此函数没有包含/实现该未定义类，则显示警告，所以仅在确实需要实现这样的回调函数时才设置该选项。



\section{Predefined Constants}

变量处理模块没有定义常量。

\chapter{Functions}


\section{boolval()}

获取变量的布尔值。


\section{debug\_zval\_dump()}

以字符串的形式dump内部zend变量的值。

\section{doubleval()}

floatval()的别名。

\section{empty()}

检查一个变量是否为空。

\section{floatval()}

返回变量的浮点值。

\section{get\_defined\_vars()}

返回由所有已定义变量所组成的数组。

\section{get\_resource\_type()}

返回资源（resource）类型。

\section{gettype()}

获取变量的类型。

\section{import\_request\_variables()}

将GET/POST/Cookie变量导入到全局作用域中。

\section{intval()}

返回变量的整数值。

\section{is\_array()}

检测变量是否是数组。

\section{is\_bool}

检测变量是否是布尔型。

\section{is\_callable()}

检测变量是否是合法的可调用结构。

\section{is\_double()}

is\_float()的别名。

\section{is\_float()}

检测变量是否是浮点型。

\section{is\_int()}

检测变量是否是整型。

\section{is\_integer()}

is\_int()的别名。

\section{is\_long()}

is\_int()的别名。

\section{is\_null()}

检测变量是否是NULL。

\section{is\_numeric()}

检测变量是否是数字或数字字符串。

\section{is\_object()}

检测变量是否是对象。

\section{is\_real()}

is\_float()的别名。

\section{is\_resource()}

检测变量是否是资源类型。


\section{is\_scalar()}

检测变量是否是标量。

\section{is\_string()}

检测变量是否是字符串。

\section{isset()}

检测变量是否已被设置。

\section{print\_r()}

打印关于变量的已于理解的信息。

\section{serialize()}

序列化变量来产生一个可存储的值的表示。

\section{settype()}

设置变量的类型。

\section{strval()}

获取变量的字符串值。

\section{unserialize()}

从已存储的表示中反序列化来创建PHP的值。

\section{unset()}

释放（删除）给定的变量。

\section{var\_dump()}

打印变量的相关信息。

\section{var\_export()}


输出或返回一个变量的字符串表示。




























